駁唔到 扮整好 沙中綫鋼筋唔啱牙 港鐵3次批准落石屎

2018年07月26日

駁唔到 扮整好 沙中綫鋼筋唔啱牙
港鐵3次批准落石屎

運房局長陳帆

【本報訊】沙中綫紅磡站北面隧道今年3月被揭持續滲水，其後再被揭該處的鋼筋並無扭進螺絲帽。有傳媒報道指，該處的鋼筋接駁工序由兩間分判商負責，其採用的鋼筋物料「唔啱牙」導致鋼筋未能扭進螺絲帽。其中一間分判商回應指採購物料前已交予港鐵審批，港鐵無回應是否知悉物料不一致，承認監督有不足之處。

記者：趙雅婷

有線新聞引述工程人員消息指，接近紅磡站一個約2至3米闊的隧道接駁口，早前港鐵鑿開石屎檢查時發現該處的鋼筋並無接駁過，有關扎鐵工序分別由金門基利聯營負責承建螺絲帽，工程總承建商禮頓亞洲負責接駁鋼筋，惟金門基利使用的螺絲帽牌子為LENTON，鋼筋頭近圓錐形，而禮頓採購的鋼筋牌子為BOSA，鋼筋頭為圓柱體，兩種物料「唔啱牙」導致鋼筋未能扭進螺絲帽。

報道引述港鐵前工程師指，工程使用的所有螺絲帽及物料均須於採購前送予港鐵審批，審批資料包括型號、牌子及出產地等；而消息指涉事位置在去年7至8月期間，曾3次灌注石屎，即港鐵最少有3次驗收機會，惟港鐵表示至今年2月鑿開石屎方知鋼筋接駁有問題。

■沙中綫紅磡站工程再被揭有鋼筋接駁問題。資料圖片

港鐵認監督不足

報道引述消息指，禮頓早於2013年第三季向港鐵提交有關採購表格；而金門基利回覆本報查詢時表示，工程所用的螺絲帽及鋼筋均已交予港鐵審批並通過指定測試，安裝的工作亦符合要求。本報向禮頓查詢，截稿前未獲回覆。

港鐵並沒有回應是否知悉該處使用的物料不一，亦沒有回應在落石屎前有否檢查，僅指今年2月知悉鋼筋接駁問題時，調查方發現承建商提交的紀錄並不齊全，承認監督有不足之處。

港鐵指承建商在施工前已知悉採用不同施工物料，施工時亦知悉有關接駁方案，有關修復工作將於今月內完成，屆時政府相關部門會檢查。

陳帆：已屬較舊事件

運房局長陳帆昨日回應時表示，有關問題「已屬較舊事件」，他指港鐵於本年3月向路政署通報事件，目前已要求承建商在7月底前完成復修工作，路政署亦正等待港鐵提交詳細報告交代。

另外，紅磡站的月台層板今年5月被揭鋼筋被剪短，工程分判商中科興業負責人潘焯鴻聲稱曾親眼看見有工人剪短鋼筋，而港鐵就事件提交予政府的報告則未有公開中科職員口供，將其另行提交予路政署，路政署已轉交警方處理。

警方昨日指暫時收到一宗報案，但以案件調查中為由不肯披露詳情，只透露暫未有人被捕。

上一則
上一則
貿易戰下轉銷香港 美水果凍肉劈價

下一則
下一則
禮頓俊和出錯致港珠澳橋漏水

唔信
真係唔啱牙就一早披露咗啦

我話無事就無事啦 (當左自己係侵侵)

是但啦
有咩所謂

最好快d 有大單野 死多d人
都無人會理
唔洗返工咩